（日經）點樣記英文生字

好多時中英文既意思都唔可以直譯，見到唔識既字果陣，應該要記佢個英文解釋定中文解釋

記英文

記住你學嘅係英文，唔係翻譯

不過有時d英文解釋都幾長下

要用英文去理解英文

查字典都要用英文字典，咁先係良性學習

In merriam webster we trust

用 anki

朗文例子多 解釋淺白

唔該巴打

之前用開牛津，覺得有d例子有d難

理解再記
唔係死背字典個definition

e.g. persecute
VERB
[WITH OBJECT]

Subject (someone) to hostility and ill-treatment, especially because of their race or political or religious beliefs. (政治/宗教逼害)

我個腦即刻聯想到prosecute (檢控) 因為串法有D似
之後造句得意/好記既句子記住佢
HX Govt persecutes the people by malicious prosecutions.

記完隻字自己用隻字作一次句 會深刻好多
就咁記好快會唔記得而且你唔會識用返出嚟